# Solucionario - Vistas (create view)

## Ejercicios propuestos 

# 1.Elimine las tablas y créelas nuevamente:

```sql
drop table inscriptos;
drop table cursos;
drop table socios;
drop table profesores;

create table socios(
    documento char(8) not null,
    nombre varchar2(40),
    domicilio varchar2(30),
    primary key (documento)
);

create table profesores(
    documento char(8) not null,
    nombre varchar2(40),
    domicilio varchar2(30),
    primary key (documento)
);

create table cursos(
    numero number(2),
    deporte varchar2(20),
    dia varchar2(15),
    documentoprofesor char(8),
    constraint CK_inscriptos_dia
    check (dia in('lunes','martes','miercoles','jueves','viernes','sabado')),
    constraint FK_documentoprofesor
    foreign key (documentoprofesor)
    references profesores(documento),
    primary key (numero)
);

create table inscriptos(
    documentosocio char(8) not null,
    numero number(2) not null,
    matricula char(1),
    constraint CK_inscriptos_matricula check (matricula in('s','n')),
    constraint FK_documentosocio
    foreign key (documentosocio)
    references socios(documento),
    constraint FK_numerocurso
    foreign key (numero)
    references cursos(numero),
    primary key (documentosocio,numero)
); 

```
# 2.Ingrese algunos registros para todas las tablas:

```sql
insert into socios values('30000000','Fabian Fuentes','Caseros 987');
insert into socios values('31111111','Gaston Garcia','Guemes 65');
insert into socios values('32222222','Hector Huerta','Sucre 534');
insert into socios values('33333333','Ines Irala','Bulnes 345');
insert into profesores values('22222222','Ana Acosta','Avellaneda 231');
insert into profesores values('23333333','Carlos Caseres','Colon 245');
insert into profesores values('24444444','Daniel Duarte','Sarmiento 987');
insert into profesores values('25555555','Esteban Lopez','Sucre 1204');
insert into cursos values(1,'tenis','lunes','22222222');
insert into cursos values(2,'tenis','martes','22222222');
insert into cursos values(3,'natacion','miercoles','22222222');
insert into cursos values(4,'natacion','jueves','23333333');
insert into cursos values(5,'natacion','viernes','23333333');
insert into cursos values(6,'futbol','sabado','24444444');
insert into cursos values(7,'futbol','lunes','24444444');
insert into cursos values(8,'basquet','martes','24444444');
insert into inscriptos values('30000000',1,'s');
insert into inscriptos values('30000000',3,'n');
insert into inscriptos values('30000000',6,null);
insert into inscriptos values('31111111',1,'s');
insert into inscriptos values('31111111',4,'s');
insert into inscriptos values('32222222',8,'s');

```
# 3.Elimine la vista "vista_club":

```sql
drop view vista_club;

```
# 4.Cree una vista en la que aparezca el nombre del socio, el deporte, el día, el nombre del profesor y el estado de la matrícula (deben incluirse los socios que no están inscriptos en ningún deporte, los cursos para los cuales no hay inscriptos y los profesores que no tienen designado deporte también)

```sql
create view vista_club as select s.nombre as socio,c.deporte,dia, p.nombre as profesor, matricula from socios s full join inscriptos i on s.documento=i.documentosocio  full join cursos c  on i.numero=c.numero  full join profesores p  on c.documentoprofesor=p.documento;

```
# 5.Muestre la información contenida en la vista (11 registros)

```sql
select * from vista;
```
# 6.Realice una consulta a la vista donde muestre la cantidad de socios inscriptos en cada deporte (agrupe por deporte y día) ordenados por cantidad

```sql
 select deporte,dia,count(socio) as cantidad from vista_club where deporte is not null group by deporte,dia order by cantidad;

```
# 7.Muestre (consultando la vista) los cursos (deporte y día) para los cuales no hay inscriptos (3 registros)

```sql
select deporte,dia from vista_club
  where socio is null and deporte is not null;
```
# 8.Muestre los nombres de los socios que no se han inscripto en ningún curso (consultando la vista) (1 registro)

```sql
 select socio from vista_club
  where deporte is null and socio is not null;
```
# 9.Muestre (consultando la vista) los profesores que no tienen asignado ningún deporte aún (1 registro)

```sql
 select profesor from vista_club where deporte is null and profesor is not null;
```
# 10.Muestre (consultando la vista) el nombre de los socios que deben matrículas (1 registro)

```sql
 select socio from vista_club where deporte is not null and matricula <> 's';
```
# 11.Consulte la vista y muestre los nombres de los profesores y los días en que asisten al club para dictar sus clases (9 registros)

```sql
select distinct profesor,dia
from vista_club where profesor is not null;
```
# 12.Muestre la misma información anterior pero ordenada por día

```sql
select distinct profesor,dia
from vista_club where profesor is not null  order by dia;
```
# 13.Muestre todos los socios que son compañeros en tenis los lunes (2 registros)

```sql
select socio from vista_club
where deporte='tenis' and dia='lunes';
```
# 14.Intente crear una vista denominada "vista_inscriptos" que muestre la cantidad de inscriptos por curso, incluyendo el número del curso, el nombre del deporte y el día

```sql
create view vista_inscriptos as select deporte,dia, (select count(*) from inscriptos i where i.numero=c.numero) as cantidad from cursos c;
```
# 15.Elimine la vista "vista_inscriptos" y créela para que muestre la cantidad de inscriptos por curso, incluyendo el número del curso, el nombre del deporte y el día

```sql
drop view vista_inscriptos;

 create view vista_inscriptos as select deporte,dia, (select count(*)  from inscriptos i  where i.numero=c.numero) as cantidad from cursos c;
```
# 16.Consulte la vista (9 registros)

```sql
 select *from vista_inscriptos;

```